何韻詩 王宗堯 今日遊行We Are Together

何韻詩 王宗堯
今日遊行We Are Together

何韻詩前晚在台北出席金曲獎慶功宴，她直斥香港在中國控制下，整個政府都是廢的，一國兩制已經面目全非。台灣蘋果新聞網

《逃犯條例》修訂雖然暫緩，但港府仍堅拒撤回，民陣今日發起7.1大遊行，主題為「撤回惡法、林鄭下台」。勇於站上前線的藝人，如何韻詩、王宗堯今天繼續上街；就算今天不在港的劉天蘭、RubberBand成員泥鯭，都呼籲香港人加油：「We are together！一個都不能少！」

相關新聞：林建明懷疑林鄭有情緒病

香港政府堅拒撤回惡法，民怨至今未平，民間人權陣線今日以「撤回惡法、林鄭下台」為主題，發起7.1大遊行，從維園出發遊行至金鐘政府總部表達訴求。多次上街站在前線的藝人，如何韻詩、RubberBand成員泥鯭及劉天蘭等，也開聲呼籲香港人上街：「We are together！一個都不能少！」多次站在前線的王宗堯，日前示威活動中更在金鐘幫手搬運物資支持學生，他今天將再度上街，並言：「唔可以放棄！」

王宗堯之前兩次參加遊行，今日他將再度上街爭取民主。資料圖片

劉天蘭上月9日身穿白衣上街，雖然今日未能參與，但她表示訴求依然跟大家一樣。資料圖片

泥鯭今日在外工作，他希望大家加油，並指一個都不能少。資料圖片

集體創造希望

一直以來都甚支持反送中惡法的阿詩，前晚身穿黃色大衣在台北出席台灣金曲獎。阿詩去年獲台灣樂團閃靈邀請合唱《烏牛欄大護法（望天版）》，入圍年度歌曲獎，雖然失落獎項，但閃靈成功取下最佳樂團獎，阿詩與閃靈一同慶功。阿詩前日已回覆《蘋果》表示會趕回港參加7.1大遊行，她在慶功宴上說：「這首歌是關於希望的歌，在非常艱難的時候，對所有的訴求完全沒有回應的政府，這首歌講的希望，讓所有年輕人記住，希望不是人家給過來，而是集體去創造。」

阿詩更直指內地政府相當霸道，即使面對200萬人上街遊行，沒有實在的回應，只得到很表面的道歉：「你們可以看到香港在中國內地的控制底下，整個香港政府是廢的，真的不希望台灣出現這樣的狀況。」阿詩認為台灣跟香港處境相似：「自由民主得來不易，香港在一國兩制制度下，22年已經面目全非，希望台灣朋友好好去守護，我非常愛台灣，希望台灣朋友加油。」

另外，閃靈前晚在金曲獎奪得最佳樂團獎時，身兼台灣立委的主唱林昶佐致辭感謝團隊、家人和評審，成員一同最後高喊：「香港加油，台灣萬歲！」聲援反送中。而水晶唱片創辦人任將達頒發特別貢獻獎予樂團黑名單工作室，任將達上台即說：「香港加油！」他隨後說：「1989年柏林圍牆倒塌、六四天安門事件、鄭南榕民主抗爭，黑名單工作室《抓狂歌》發行，世界也走向更自由民主的新秩序，顛覆了音樂、服務、政令保守的過往。」發言呼應當前國際時事，引起不少迴響。

相關新聞：袁彌明斥政府殺人政權

「一個都不能少」

有藝人雖然不在香港，仍發聲呼籲支持，RubberBand成員泥鯭昨日就以短訊回覆《蘋果》：「明天要海外工作幾日，唔能夠參與遊行。香港人加油！We are together！一個都不能少！」曾參與6.9遊行的劉天蘭昨日表示：「我明天人在倫敦，無法在港參加遊行，訴求沒有變，一直跟大家的一樣。」

採訪：皓騫、陳杰

下一則
下一則
林建明懷疑林鄭有情緒病

林建明懷疑林鄭有情緒病
袁彌明斥政府殺人政權